<LOCATION>JAKARTA</LOCATION>, <ORGANIZATION>KOMPAS.com</ORGANIZATION> – Presiden <ORGANIZATION>Konfederasi Serikat Pekerja Indonesia (KSPI)</ORGANIZATION> <PERSON>Said Iqbal</PERSON> mengatakan, kabar pemutusan hubungan kerja (PHK) buruh pabrik rokok <ORGANIZATION>PT Gudang Garam</ORGANIZATION> bisa berdampak luas. "Ribuan buruh rokok <ORGANIZATION>PT Gudang Garam</ORGANIZATION> ter-PHK, dan puluhan ribu buruh lainnya juga akan ter-PHK seperti buruh tembakau, logistik, sopir, pedagang kecil," kata <PERSON>Said</PERSON> kepada <ORGANIZATION>Kompas.com</ORGANIZATION>, <DATE>Sabtu (6/9/2025)</DATE>. <PERSON>Said Iqbal</PERSON> mengaku baru mendengar kabar PHK itu dan baru akan mengecek kebenarannya. Jika benar, <ORGANIZATION>KSPI</ORGANIZATION> meminta pemerintah pusat maupun daerah segera turun tangan untuk menyelamatkan industri rokok nasional. "Tapi jangan seperti kasus PHK <ORGANIZATION>Sritex</ORGANIZATION> yang hanya janji manis, THR saja tidak dibayar," kata dia. Media sosial sebelumnya diramaikan kabar PHK massal terhadap buruh pabrik rokok <ORGANIZATION>PT Gudang Garam</ORGANIZATION> di <LOCATION>Tuban</LOCATION>, <LOCATION>Jawa Timur</LOCATION>. Hingga <DATE>Sabtu (6/9/2025)</DATE>, pihak <ORGANIZATION>PT Gudang Garam Tbk (GGRM)</ORGANIZATION> belum memberikan pernyataan resmi. Sementara itu, perusahaan rokok mitra produksi <ORGANIZATION>PT Gudang Garam</ORGANIZATION> di <LOCATION>Kabupaten Tuban</LOCATION>, <LOCATION>Jawa Timur</LOCATION>, membantah terkait kabar PHK massal yang beredar di media sosial. Human Resources Development (HRD) <ORGANIZATION>PT Merdeka Nusantara Mitra Produksi Gudang Garam Tuban</ORGANIZATION>, <PERSON>Adib Musyafa</PERSON> mengatakan, kabar PHK massal karyawan <ORGANIZATION>Gudang Garam</ORGANIZATION> tersebut tidak terjadi di pabrik <LOCATION>Tuban</LOCATION>. "Sampai dengan saat ini, di <LOCATION>Pabrik Tuban</LOCATION> tidak ada PHK atau sejenisnya," kata <PERSON>Adib Musyafa</PERSON>, dikonfirmasi <ORGANIZATION>Kompas.com</ORGANIZATION>, <DATE>Sabtu (6/9/2025)</DATE>. <PERSON>Adib Musyafa</PERSON> menyebutkan, produksi di pabrik <LOCATION>Tuban</LOCATION> saat ini juga masih terus berjalan normal dan sekitar <QUANTITY>800 karyawan</QUANTITY> pabrik juga masih tetap bekerja seperti biasa.

Gempa bumi berkekuatan magnitudo (M) <QUANTITY>5,3</QUANTITY> mengguncang <LOCATION>Kabupaten Pulau Doi</LOCATION>, <LOCATION>Maluku Utara</LOCATION>. Gempa berada pada kedalaman <QUANTITY>10 km</QUANTITY>. Informasi gempa ini disampaikan <ORGANIZATION>BMKG</ORGANIZATION>, dalam akun X resminya, <DATE>Senin (12/7/2024)</DATE>. Disebutkan bahwa gempa terjadi pada pukul <TIME>18.36 WIB</TIME>. "Pusat gempa berada di laut, <QUANTITY>125 km</QUANTITY> barat laut <LOCATION>Pulau Doi</LOCATION>," tulis <ORGANIZATION>BMKG</ORGANIZATION>. Titik gempa berada di koordinat <QUANTITY>2,38 lintang utara</QUANTITY> dan <QUANTITY>126,65 bujur timur</QUANTITY>. <ORGANIZATION>BMKG</ORGANIZATION> mengatakan informasi gempa yang diberikan mengutamakan kecepatan sehingga dapat terjadi perubahan data. Gempa dirasakan dengan skala Modified Mercalli Intensity (MMI) <QUANTITY>II-III</QUANTITY> di <LOCATION>Tagulandang</LOCATION>. Skala <QUANTITY>II</QUANTITY> artinya getaran dirasakan oleh beberapa orang, benda-benda ringan yang digantung bergoyang. Sementara skala <QUANTITY>III</QUANTITY> artinya getaran dirasakan nyata dalam rumah.

Polisi mendatangi salah satu gudang <PRODUCT>Minyakita</PRODUCT> yang disunat isi kemasannya di <LOCATION>Kabupaten Kudus</LOCATION>, <LOCATION>Jawa Tengah</LOCATION>. Gudang itu terlihat tertutup rapat. Dilansir detikJateng, Kasat Reskrim <ORGANIZATION>Polres Kudus</ORGANIZATION> <PERSON>AKP Danail Arifin</PERSON> mengatakan pihaknya memang menindaklanjuti temuan dari Menteri Pertanian (Mentan) <PERSON>Andi Amran Sulaiman</PERSON>. <PERSON>Danail</PERSON> mengatakan pihaknya juga mengecek pasar-pasar untuk memastikan kecurangan produk minyak goreng itu tidak ada. "Kami dari <ORGANIZATION>Satreskrim Polres Kudus</ORGANIZATION> menindaklanjuti hal tersebut dengan memerintahkan seluruh jajaran polsek se-<ORGANIZATION>Polres Kudus</ORGANIZATION> untuk melakukan pengecekan langsung di lapangan, di pasar-pasar maupun di toko-toko yang menjual minyak goreng merek <PRODUCT>Minyakita</PRODUCT>," kata <PERSON>Danail</PERSON> kepada wartawan di <LOCATION>Polres Kudus</LOCATION>, <DATE>Senin (10/3/2025)</DATE> siang. "Kita akan telusuri di wilayah <LOCATION>Kabupaten Kudus</LOCATION> apakah beredar barang tersebut atau tidak ada di wilayah <LOCATION>Kabupaten Kudus</LOCATION> untuk memastikan masyarakat sebagai konsumen ini mendapatkan barang yang sesuai aturan berlaku," tambahnya. Sebelumnya, Direktur Tindak Pidana Ekonomi Khusus (Dirtipideksus) <ORGANIZATION>Bareskrim Polri</ORGANIZATION> <PERSON>Brigjen Helfi Assegaf</PERSON> mengatakan pihaknya telah menyita barang bukti terkait temuan ini. Diketahui temuan ini terungkap saat <PERSON>Andi Amran</PERSON> melakukan inspeksi mendadak ke <LOCATION>Pasar Jaya Lenteng Agung</LOCATION>, <LOCATION>Jakarta Selatan</LOCATION>. "Atas temuan dugaan ketidaksesuaian antara label kemasan dan isi tersebut telah dilakukan langkah-langkah berupa penyitaan barang bukti, proses penyelidikan dan penyidikan lebih lanjut," ujar <PERSON>Helfi</PERSON> kepada wartawan, <DATE>Minggu (9/3)</DATE>. <PERSON>Helfi</PERSON> menyebut ada <QUANTITY>tiga</QUANTITY> produsen <PRODUCT>Minyakita</PRODUCT> yang melakukan kecurangan yaitu <ORGANIZATION>PT Artha Eka Global Asia</ORGANIZATION>, <LOCATION>Depok</LOCATION>; <ORGANIZATION>Koperasi Produsen UMKM Kelompok Terpadu Nusantara</ORGANIZATION>, <LOCATION>Kudus</LOCATION> dan <ORGANIZATION>PT Tunas Agro Indolestari</ORGANIZATION>, <LOCATION>Tangerang</LOCATION>.

<LOCATION>JAKARTA</LOCATION>, <ORGANIZATION>KOMPAS.com</ORGANIZATION> - Menteri Sekretaris Negara (Mensesneg) <PERSON>Prasetyo Hadi</PERSON> memberi penjelasan mengenai kabar pemutaran lagu '<PRODUCT>Indonesia Raya</PRODUCT>' yang juga dikenakan royalti. <PERSON>Prasetyo</PERSON> menyatakan, akan mencari jalan keluar, mengingat lagu <PRODUCT>Indonesia Raya</PRODUCT> selalu dinyanyikan dalam setiap acara. "Justru di situ harus kita cari jalan keluarnya. <PRODUCT>Indonesia Raya</PRODUCT> setiap dinyanyikan di tempat manapun, di event apapun, kemudian di situ ada kewajiban royalti kan tampaknya agak sulit juga," ujar <PERSON>Prasetyo</PERSON>, di <LOCATION>Gedung DPR</LOCATION>, <LOCATION>Senayan</LOCATION>, <LOCATION>Jakarta</LOCATION>, <DATE>Jumat (15/8/2025)</DATE>. Namun, saat ditanya apakah itu artinya lagu <PRODUCT>Indonesia Raya</PRODUCT> tidak perlu dikenakan royalti, <PERSON>Prasetyo</PERSON> juga tidak membenarkan. "Ya jangan langsung seperti begitu, lagi dicari rumusannya gitu," ucap dia. Pengenaan royalti kepada lagu <PRODUCT>Indonesia Raya</PRODUCT> ini dikemukakan oleh <ORGANIZATION>PSSI</ORGANIZATION>. Menurut <PERSON>Prasetyo</PERSON>, pihaknya akan berdiskusi intens dengan <ORGANIZATION>Kementerian Hukum</ORGANIZATION> yang membawahi <ORGANIZATION>LMKN</ORGANIZATION>.

Ketua Umum <ORGANIZATION>Partai Gerindra</ORGANIZATION> <PERSON>Prabowo Subianto</PERSON> mengumpulkan anggota <ORGANIZATION>Dewan Perwakilan Rakyat (DPR)</ORGANIZATION> dari partainya di kediamannya di <LOCATION>Jalan Kertanegara IV</LOCATION>, <LOCATION>Kebayoran Baru</LOCATION>, <LOCATION>Jakarta Selatan</LOCATION> pada <DATE>Senin malam, 8 September 2025</DATE>. Dalam pertemuan yang berlangsung tertutup tersebut, <PERSON>Prabowo</PERSON> melarang para anggota <ORGANIZATION>Fraksi Gerindra</ORGANIZATION> di <ORGANIZATION>DPR</ORGANIZATION> untuk memamerkan harta kekayaan atau flexing. Menurut Sekretaris Jenderal <ORGANIZATION>Gerindra</ORGANIZATION> <PERSON>Sugiono</PERSON> yang juga hadir dalam pertemuan, <PERSON>Prabowo</PERSON> meminta anggota <ORGANIZATION>DPR</ORGANIZATION> dari <ORGANIZATION>Gerindra</ORGANIZATION> menjaga ucapan serta tingkah laku. "Menjaga gaya hidup agar tidak berlebihan, tidak menyakiti masyarakat dan bisa menjadi representasi yang baik," kata <PERSON>Sugiono</PERSON> setelah keluar dari rumah <PERSON>Prabowo</PERSON>. <PERSON>Prabowo</PERSON>, kata <PERSON>Sugiono</PERSON>, meminta agar para kadernya tidak sombong atau pamer kekayaan. "Istilahnya flexing, enggak ada gunanya," kata Menteri Luar Negeri di kabinet Presiden <PERSON>Prabowo</PERSON> itu. Sementara itu, anggota <ORGANIZATION>DPR</ORGANIZATION> dari <ORGANIZATION>Fraksi Gerindra</ORGANIZATION>, <PERSON>Ahmad Dhani</PERSON>, menyebut <PERSON>Prabowo</PERSON> memberikan banyak arahan dalam pertemuan. Salah satunya agar para kader tidak flexing. "Saya juga iya-iya saja, wong saya tidak pernah flexing," kata <PERSON>Dhani</PERSON> setelah keluar dari kediaman <PERSON>Prabowo</PERSON>. Pertemuan di rumah <PERSON>Prabowo</PERSON> dihadiri para legislator <ORGANIZATION>Gerindra</ORGANIZATION> di <ORGANIZATION>DPR</ORGANIZATION>. Mereka termasuk <PERSON>Ahmad Muzani</PERSON>, <PERSON>Rahayu Saraswati</PERSON>, <PERSON>Habiburokhman</PERSON>, <PERSON>Bob Hasan</PERSON> hingga <PERSON>Mulan Jameela</PERSON> dan <PERSON>Ahmad Dhani</PERSON>.

<LOCATION>JAKARTA</LOCATION>, <ORGANIZATION>KOMPAS.com</ORGANIZATION> - <ORGANIZATION>Komisi Pemilihan Umum (KPU)</ORGANIZATION> resmi meluncurkan <PRODUCT>Indeks Partisipasi Pilkada (IPP) 2024</PRODUCT>, yang digunakan untuk mengukur tingkat partisipasi masyarakat dalam pemilihan kepala daerah serentak pada <DATE>2024</DATE>. Ketua <ORGANIZATION>KPU</ORGANIZATION> <PERSON>Mochammad Afifuddin</PERSON> mengatakan, <PRODUCT>IPP</PRODUCT> merupakan bagian dari komitmen <ORGANIZATION>KPU</ORGANIZATION> untuk terus memperkuat partisipasi publik dan transparansi dalam setiap penyelenggaraan pemilu dan pilkada di <LOCATION>Indonesia</LOCATION>. "Yang namanya partisipasi pasti banyak dinamika yang harus kita bahas di negara yang hak memilih itu adalah bukan kewajiban," ujar <PERSON>Afifuddin</PERSON> di <LOCATION>Hotel Pullman Central Park</LOCATION>, <LOCATION>Jakarta</LOCATION>, <DATE>Sabtu (18/10/2025)</DATE>. Di negara seperti <LOCATION>Australia</LOCATION>, memilih merupakan kewajiban dan warga yang tidak menggunakan hak pilih akan dikenai sanksi. Berbeda di <LOCATION>Indonesia</LOCATION>, di mana memilih adalah hak, bukan kewajiban. <PERSON>Afifuddin</PERSON> menyoroti tantangan unik yang dihadapi penyelenggara pemilu tahun lalu, ketika <LOCATION>Indonesia</LOCATION> untuk pertama kalinya menyelenggarakan pemilu nasional dan pilkada dalam tahun yang sama, yakni <DATE>2024</DATE>. Ia menjelaskan, secara konstitusional, <ORGANIZATION>KPU</ORGANIZATION> telah menyelesaikan seluruh tahapan pemilu <DATE>2024</DATE> dengan tuntas, mulai dari pemilihan presiden, <ORGANIZATION>DPR</ORGANIZATION>, <ORGANIZATION>DPD</ORGANIZATION>, hingga kepala daerah di seluruh provinsi dan kabupaten/kota. "Pemilu serentak dan pilkada untuk <ORGANIZATION>KPU</ORGANIZATION>, <ORGANIZATION>Bawaslu</ORGANIZATION>, <ORGANIZATION>DKPP</ORGANIZATION>, dan lainnya sudah 100 persen selesai setelah <DATE>27 September kemarin</DATE>," kata <PERSON>Afifuddin</PERSON>.
