Namun	O
dia	O
mengetahui	O
RK	O
sudah	O
tak	O
bernyawa	O
pada	O
pada	O
Selasa	B-DATE
(17/6)	I-DATE
dini	O
hari	O

Setelah	O
itu,	O
secepatnya	O
kami	O
akan	O
meminta	O
klarifikasi	O
ke	O
Itwasum	B-PERSON
Polri,"	I-PERSON
tegas	O
Yusuf	O

Empat	O
orang	O
itu	O
adalah	O
Reza,	B-PERSON
Jadmiko	I-PERSON
Arum	I-PERSON
Dadewo,	I-PERSON
Sayaiful	B-PERSON
Bahri,	I-PERSON
dan	O
Tri	B-PERSON
Wahyu	I-PERSON
Saputra	I-PERSON

Pilihan	B-PERSON
Editor:	I-PERSON
Sambut	I-PERSON
Atlet	I-PERSON
Peraih	B-PERSON
Emas,	I-PERSON
Erick	I-PERSON
Thohir	I-PERSON
Optimistis	B-PERSON
Indonesia	I-PERSON
Bisa	I-PERSON
Beprestasi	I-PERSON
di	O
Olimpiade	B-PERSON
Los	I-PERSON
Angeles	I-PERSON
2028	B-QUANTITY
JAKARTA,	O
KOMPAS.com	B-ORGANIZATION
-	O
KAI	O
Commuter	O
mendatangkan	O
12	B-QUANTITY
rangkaian	O
kereta	O
(satu	O
trainset)	O
baru	O
dari	O
China	O
untuk	O
menambah	O
kapasitas	O
penumpang	O
KRL	O
di	O
Jakarta,	B-PERSON
Bogor,	I-PERSON
Depok,	I-PERSON
Tangerang,	I-PERSON
Bekasi	B-LOCATION
(Jabodetabek)	O

"Dari	O
hasil	O
interogasi,	O
diketahui	O
bahwa	O
sumber	O
barang	O
haram	O
tersebut	O
berasal	O
dari	O
seorang	O
pria	O
di	O
sekitar	O
Bandara	B-PERSON
Kualanamu,	I-PERSON
Sumatera	I-PERSON
Utara,"	I-PERSON
jelas	O
Vernal	O

Sebagai	O
informasi,	O
Pasangan	O
bakal	O
calon	O
Gubernur	B-POSITION
dan	O
Wakil	B-POSITION
Gubernur	B-POSITION
Banten	B-LOCATION
Andra	B-PERSON
Soni-Dimyati	I-PERSON
sudah	O
resmi	O
mendaftar	O
ke	O
KPUD	O
Banten	B-LOCATION
pada	O
pekan	O
lalu,	O
Kamis,	O
(29/8)	O

Baksos	O
ini	O
juga	O
turut	O
mengundang	O
Danramil	O
05	B-QUANTITY
Ciputat,	B-PERSON
Mayor	I-PERSON
Inf	I-PERSON
Tarsan	I-PERSON
serta	O
Camat	B-POSITION
Ciputat	B-LOCATION
Timur,	B-PERSON
Rasta	I-PERSON
Yudhatama	I-PERSON

Asian	B-PERSON
Agri,	I-PERSON
ujar	O
Yudha	O
juga	O
tidak	O
memiliki	O
anak	O
perusahaan	O
bernama	O
PT	O
Sumatera	B-PERSON
Makmur	I-PERSON
Sentosa	I-PERSON

Antara/Anis	B-PERSON
Efizudin	I-PERSON
Situs	I-PERSON
Liyangan	I-PERSON
di	O
lereng	O
Gunung	B-PERSON
Sindoro,	I-PERSON
Temanggung,	I-PERSON
Jawa	I-PERSON
Tengah,	O
16	B-QUANTITY
September	O
2019	B-QUANTITY

Pilihan	B-PERSON
Editor:	I-PERSON
Penyebab	I-PERSON
Pasokan	I-PERSON
Bensin	O
di	O
SPBU	O
Swasta	B-PERSON
Seret	I-PERSON
JAKARTA,	O
KOMPAS.com	B-ORGANIZATION
-	O
Pengamat	B-PERSON
Politik	I-PERSON
sekaligus	O
Direktur	B-POSITION
Parameter	B-PERSON
Politik	I-PERSON
Indonesia	I-PERSON
(PPI)	O
Adi	B-PERSON
Prayitno	I-PERSON
menilai,	O
tidak	O
semua	O
tertarik	O
menjadi	O
ketua	O
umum	O
Partai	B-PERSON
Persatuan	I-PERSON
Pembangunan	I-PERSON
(PPP)	O
karena	O
punya	O
tugas	O
berat	O
untuk	O
mengembalikan	O
PPP	O
ke	O
DPR	B-ORGANIZATION

“Mereka	O
ini	O
dikasih	O
kewenangan	O
sebenarnya	O
untuk	O
melakukan	O
atau	O
mengecek	O
web-web	O
judi	O
online,	O
kemudian	O
mereka	O
diberi	O
kewenangan	O
penuh	O
untuk	O
memblokir,”	O
ujar	O
Ade	B-PERSON
Ary	I-PERSON
saat	O
dikonfirmasi,	O
Jumat	B-DATE
(1/11/2024)	I-DATE

Kegiatan	O
yang	O
dibuka	O
oleh	O
Kapolda	B-PERSON
Riau	I-PERSON
Irjen	I-PERSON
Herry	I-PERSON
Heryawan	O
dengan	O
membacakan	O
puisi	O
alam	O

“Karena	O
keputusan	O
itu	O
sudah	O
terjadi,”	O
ungkap	O
Jokowi	O
kepada	O
awak	O
media	O
di	O
kediamannya	O
di	O
Solo,	B-PERSON
Jawa	I-PERSON
Tengah,	I-PERSON
pada	O
Selasa	O
sore	O

Dia	O
mengungkapkan	O
bahwa	O
komunikasi	O
yang	O
terjalin	O
dengan	O
PDI-P	B-ORGANIZATION
sangat	O
baik,	O
tetapi	O
belum	O
membuahkan	O
hasil	O

Upacara	O
adat	O
tersebut	O
merupakan	O
wujud	O
syukur	O
masyarakat	O
kepada	O
Tuhan	O
dan	O
upaya	O
melestarikan	O
Situs	B-PERSON
Liyangan,	I-PERSON
peninggalan	O
Kerajaan	B-PERSON
Mataram	I-PERSON
Kuno	I-PERSON
abad	O
ke-IX	O
Masehi	O

Sementara	O
itu,	O
pangsa	O
pasar	O
gabungan	O
mereka	O
klaim	O
mencapai	O
25	B-QUANTITY
persen	O

Hutajulu	O
sebagai	O
Direktur	B-POSITION
Jenderal	B-POSITION
Ketenagalistrikan	O

Dia	O
menjelaskan,	O
ekonomi	O
Indonesia	B-LOCATION
sangat	O
bergantung	O
pada	O
komoditas	O

Kami	O
bersama	O
Dindikbud	B-PERSON
Banten,	I-PERSON
orang	O
tua	O
siswa	O
dan	O
sekolah	O
berusaha	O
menyelesaikan	O
permasalahan	O
ini	O

Corporate	B-PERSON
Secretary	I-PERSON
PT	O
Pertamina	B-PERSON
Lubricants,	I-PERSON
Hardiyanto	I-PERSON
Tato,	I-PERSON
menjelaskan	O
semangat	O
utama	O
program	O
ini	O
adalah	O
Energi	B-PERSON
Melampaui	I-PERSON
Keterbatasan	I-PERSON

Kali	O
ini	O
senilai	O
Rp	O
372	B-QUANTITY
miliar	O
yang	O
ditampilkan	O
dalam	O
konferensi	O
pers	O

“Contoh,	O
ada	O
volume	O
yang	O
mengatakan	O
5	B-QUANTITY
kilogram,	O
padahal	O
4,5	B-QUANTITY
kilogram,"	O
ungkap	O
Amran	O
melalui	O
video	O
yang	O
diterima	O
Kompas.com,	B-PERSON
Sabtu	I-PERSON
(12/7/2025)	O

Selain	O
itu,	O
Lin	B-PERSON
Che	I-PERSON
Wei	I-PERSON
mengaku	O
sering	O
berkomunikasi	O
dengan	O
Airlangga	O
perihal	O
masalah	O
minyak	O
goreng	O

KOMPAS.com	B-ORGANIZATION
-	O
PT	O
Kereta	B-PERSON
Api	I-PERSON
Indonesia	I-PERSON
(Persero)	O
atau	O
KAI	O
terus	O
mempercepat	O
transformasi	O
infrastruktur	O
perkeretaapian	O
nasional	O

Dikatakan	B-PERSON
Andra,	I-PERSON
bantuan	O
dana	O
ini	O
dapat	O
digunakan	O
perbaikan	O
infrastruktur,	O
penyediaan	O
sarana	O
dan	O
prasarana	O
desa,	O
revitalisasi	O
rumah	O
tidak	O
layak	O
huni,	O
mengoptimalkan	O
penyediaan	O
air	O
bersih	O
dan	O
sanitasi,	O
mendorong	O
tumbuhnya	O
Badan	B-PERSON
Usaha	I-PERSON
Milik	I-PERSON
Desa	I-PERSON
(BUMDes),	O
dan	O
lain	O
sebagainya	O
dalam	O
rangka	O
mendorong	O
desa	O
unggul	O
di	O
seluruh	O
Provinsi	B-PERSON
Banten	I-PERSON

Dilansir	O
dari	O
Antara,	B-PERSON
Pelaksana	I-PERSON
Tugas	I-PERSON
(Plt)	O
Bupati	B-POSITION
Kepulauan	B-PERSON
Seribu,	I-PERSON
Muhammad	I-PERSON
Fadjar	I-PERSON
Churniawan	O
menyebutkan,	O
bahwa	O
pihaknya	O
telah	O
mengunjungi	O
sejumlah	O
pulau	O
untuk	O
melihat	O
langsung	O
potensi	O
masing-masing	O

Mereka	O
dipersilakan	O
menulis	O
nama	O
dan	O
membubuhkan	O
tanda	O
tangan	O
sebagai	O
bentuk	O
dukungan	O
agar	O
Presiden	B-POSITION
Prabowo	B-PERSON
Subianto	I-PERSON
menyuarakan	O
penghentian	O
genosida	O
Palestina	O
dalam	O
Sidang	B-PERSON
Umum	I-PERSON
PBB	O

“Lelangnya	O
diadakan	O
secara	O
formalitas	O
karena	O
sebelum	O
proses	O
lelang	O
itu	O
sudah	O
ditentukan	O
CV	O
Delima	B-PERSON
Mandiri	I-PERSON
yang	O
akan	O
melaksanakan	O
pekerjaan,”	O
kata	O
Irfan	O
di	O
ruang	O
sidang	O

Tempo/Imam	B-PERSON
Sukamto	I-PERSON
Presiden	I-PERSON
Prabowo	I-PERSON
Subianto	O
bersama	O
Menteri	B-POSITION
Keuangan,	B-PERSON
Sri	I-PERSON
Mulyani	I-PERSON
Indrawati	I-PERSON
mengikuti	O
Sarasehan	B-PERSON
Ekonomi	I-PERSON
Bersama	I-PERSON
Presiden	I-PERSON
RI	O
di	O
Menara	B-PERSON
Mandiri,	I-PERSON
Senayan,	I-PERSON
Jakarta,	I-PERSON
8	B-QUANTITY
April	O
2025	B-QUANTITY

Hasto	O
juga	O
ditetapkan	O
sebagai	O
tersangka	O
dugaan	O
perintangan	O
penyidikan	O
karena	O
dinilai	O
menghalangi	O
operasi	O
tangkap	O
tangan	O
(OTT)	O
yang	O
hendak	O
meringkus	O
Harun	B-PERSON
Masiku	I-PERSON
pada	O
2020	B-QUANTITY

Media	O
and	O
Campaign	B-PERSON
Manager	I-PERSON
HRWG,	O
Ardhi	B-PERSON
Rosyadi,	I-PERSON
menyoroti	O
isu	O
politik	O
luar	O
negeri	O
ini	O
dalam	O
rangka	O
satu	O
tahun	O
pemerintahan	O
Prabowo	B-PERSON
Subianto	I-PERSON
dan	O
Gibran	B-PERSON
Rakabuming	I-PERSON
Raka	I-PERSON
yang	O
jatuh	O
esok	O
hari,	O
Senin,	O
20	B-QUANTITY
Oktober	O
2025	B-QUANTITY

Melalui	O
kolaborasi	O
strategis	O
dengan	O
Paragon	B-PERSON
Wardah,	I-PERSON
pihaknya	O
mempunyai	O
tujuan	O
untuk	O
memperluas	O
nilai-nilai	O
ini	O
secara	O
global,	O
khususnya	O
bagi	O
perempuan	O
di	O
Asia	B-PERSON
Tenggara,	I-PERSON
seperti	O
Malaysia	O
dan	O
Indonesia,	O
dengan	O
membuka	O
jalur	O
baru	O
untuk	O
pengembangan	O
kepemimpinan	O

Selain	O
itu,	O
lanjut	O
Dedi,	O
pemerintah	O
memberikan	O
kesempatan	O
yang	O
cukup	O
besar	O
bagi	O
alat-alat	O
kelengkapan	O
di	O
DPD	O
RI	O
untuk	O
berkolaborasi	O
dengan	O
pemerintah,	O
meskipun	O
tidak	O
sama	O
persis	O
apa	O
yang	O
dilakukan	O
oleh	O
DPR	B-ORGANIZATION

Setelahnya,	O
barulah	O
penyidik	O
datang	O
ke	O
Polres	B-PERSON
Cirebon	I-PERSON
untuk	O
melakukan	O
pemeriksaan	O
ke	O
Saka	O
sebagai	O
saksi	O

Legal	B-PERSON
Associate	I-PERSON
PT	O
Thorcon	B-PERSON
Power	I-PERSON
Indonesia	I-PERSON
Andri	I-PERSON
Yanto	O
mengatakan	O
saran	O
yang	O
disampaikan	O
pejabat	O
publik	O
di	O
Bangka	B-PERSON
Belitung	I-PERSON
menjadi	O
masukan	O
berharga	O
bagi	O
perusahaan	O
untuk	O
memenuhi	O
tahapan	O
perizinan	O
dari	O
pemerintah	O

Saat	O
penggerebekan,	O
polisi	O
menyita	O
pemesanan	O
kamar	O
hotel,	O
alat	O
kontrasepsi	O
atau	O
kondom,	O
sabun	O
mandi,	O
dan	O
obat	O
anti	O
Human	B-PERSON
Immunodeficiency	I-PERSON
Virus	I-PERSON
(HIV)	O

Dia	O
menjelaskan	O
hingga	O
hari	O
ini,	O
tim	O
gabungan	O
telah	O
berhasil	O
mengidentifikasi	O
total	O
34	B-QUANTITY
korban	O
dari	O
67	B-QUANTITY
kantong	O
jenazah	O
yang	O
diterima	O

Turki,	O
anggota	O
NATO,	O
telah	O
berupaya	O
menjaga	O
hubungan	O
baik	O
dengan	O
negara-negara	O
tetangganya	O
yang	O
bertikai	O
di	O
Laut	B-PERSON
Hitam,	I-PERSON
dengan	O
Erdogan	O
menempatkan	O
dirinya	O
sebagai	O
perantara	O
utama	O
dan	O
kemungkinan	O
pembawa	O
damai	O
antara	O
keduanya	O

Dikutip	O
dari	O
Kompas.Id,	O
dugaan	O
keterlibatan	O
polisi	O
di	O
judi	O
Sabung	B-PERSON
Ayam	I-PERSON
itu	O
turut	O
dipicu	O
oleh	O
masalah	O
setoran	O

Pengembang	O
juga	O
dapat	O
mengakses	O
model-model	O
Gemini	O
seperti	O
2.5	B-QUANTITY
Pro	O
via	O
API	O
maupun	O
Google	O
AI	O
Studio	O
untuk	O
membangun	O
aplikasi	O
AI	O
multimodal	O
yang	O
fleksibel	O
dan	O
responsif	O

Sebelumnya,	O
pemerintah	O
sempat	O
menyampaikan	O
bahwa	O
diskon	O
tarif	O
listrik	O
sebesar	O
50	B-QUANTITY
persen	O
akan	O
menjadi	O
bagian	O
dari	O
enam	O
stimulus	O
ekonomi	O
yang	O
akan	O
diluncurkan	O
pada	O
5	B-QUANTITY
Juni	O
2025	B-QUANTITY

Peserta	O
magang	O
juga	O
akan	O
memperoleh	O
Jaminan	B-PERSON
Sosial	I-PERSON
Ketenagakerjaan	I-PERSON
(Jamsostek)	O

Ketika	O
musik	O
diperdengarkan	O
kepada	O
publik	O
di	O
ruang	O
usaha,	O
itu	O
sudah	O
masuk	O
kategori	O
penggunaan	O
komersial,	O
sehingga	O
dibutuhkan	O
lisensi	O
tambahan	O
melalui	O
mekanisme	O
yang	O
sah,”	O
kata	O
Agung	O
dalam	O
keterangan	O
tertulis,	O
Senin	B-DATE
(28/7/2025)	I-DATE

Laporan	O
tujuh	O
terpidana	O
itu	O
diwakili	O
oleh	O
kuasa	O
hukum	O
dari	O
Perhimpunan	B-PERSON
Advokat	I-PERSON
Indonesia	I-PERSON
(Peradi)	O
Roely	B-PERSON
Panggabean	I-PERSON
dan	O
politikus	O
Dede	B-PERSON
Mulyadi	I-PERSON

Puisi	O
berjudul	O
'Di	O
Tanah	B-PERSON
Melayu	I-PERSON
Aku	I-PERSON
Bertanya'	I-PERSON
ini	O
mengandung	O
makna	O
mendalam	O
yakni	O
mengajak	O
masyarakat	O
khususnya	O
di	O
Kampar	O
untuk	O
melindungi	O
hutan	O
Rimbang	B-PERSON
Baling	I-PERSON
yang	O
menjadi	O
tuah	O
di	O
Kabupaten	B-PERSON
Kampar	I-PERSON

Pasangan	O
jagoan	O
Prabowo	B-PERSON
Subianto	I-PERSON
ini	O
memiliki	O
5	B-QUANTITY
misi,	O
8	B-QUANTITY
program	O
utama	O
dan	O
24	B-QUANTITY
program	O
turunan	O

Harga	O
minyak	O
sudah	O
turun,	O
harga	O
timah	O
yang	O
paling	O
parah	O
turunnya	O
sampai	O
17	B-QUANTITY
persen	O
hanya	O
dalam	O
waktu	O
1	B-QUANTITY
minggu	O

Scroll	O
ke	O
bawah	O
untuk	O
melanjutkan	O
membaca	O
Baca	O
berita	O
dengan	O
sedikit	O
iklan,	O
klik	O
di	O
sini	O
Mundurnya	B-PERSON
Airlangga	I-PERSON
ini,	O
menurut	O
dia,	O
tidak	O
akan	O
mengubah	O
atau	O
menggangu	O
keputusan	O
yang	O
telah	O
diambil	O
tim	O
Pilkada	O
partai	O
Golkar	O

Menurutnya,	O
ada	O
kemungkinan	O
Partai	B-PERSON
Rakyat	I-PERSON
yang	O
saat	O
ini	O
berstatus	O
oposisi	O
mendukung	O
calon	O
dari	O
Partai	B-PERSON
Bhumjaithai,	I-PERSON
meski	O
tetap	O
berada	O
di	O
kubu	O
oposisi	O

Ahmad	O
menjelaskan	O
bahwa	O
program	O
ini	O
memang	O
rutin	O
diadakan	O
oleh	O
Ponpes	B-PERSON
Daarul	I-PERSON
Shafa	I-PERSON
setiap	O
tahun	O

Baca	O
berita	O
dengan	O
sedikit	O
iklan,	O
klik	O
di	O
sini	O
“Pemerintah	O
diminta	O
segera	O
menata	O
kebijakan	O
agar	O
masyarakat	O
tetap	O
mendapat	O
akses	O
pangan	O
dengan	O
harga	O
wajar,”	O
ujarnya	O
dalam	O
diskusi	O
Paradoks	B-PERSON
Kebijakan	I-PERSON
Hulu-Hilir	I-PERSON
Perberasan	I-PERSON
Nasional	O
di	O
Gedung	B-PERSON
Ombudsman	I-PERSON
RI	O
pada	O
Selasa,	O
26	B-QUANTITY
Agustus	O
2025,	O
yang	O
dikutip	O
melalui	O
keterangan	O
tertulis	O

Atraksi	B-PERSON
Globe	I-PERSON
of	O
Death	O
di	O
ajang	O
Jogja	B-PERSON
Bike	I-PERSON
Rendezvous	I-PERSON
(JBR)	O
2024	B-QUANTITY
di	O
Jogja	B-PERSON
Expo	I-PERSON
Center	I-PERSON
(JEC)	O
Jumat	B-DATE
(27/9)	I-DATE

"Harapan	O
dari	O
pesan	O
Natal	O
bersama	O
itu	O
adalah	O
agar	O
Indonesia	B-LOCATION
menjadi	O
Bethlehem-Bethlehem	O
zaman	O
sekarang,	O
yaitu	O
tempat	O
lahirnya	O
pemimpin-pemimpin	O
yang	O
tidak	O
ingin	O
dilayani,	O
tetapi	O
sungguh-sungguh	O
ingin	O
melayani	O
seluruh	O
bangsa	O
kita	O

Baca	O
berita	O
dengan	O
sedikit	O
iklan,	O
klik	O
di	O
sini	O
DIREKTUR	O
Jenderal	B-POSITION
Pajak	B-PERSON
Kementerian	I-PERSON
Keuangan	I-PERSON
Bimo	I-PERSON
Wijayanto	O
telah	O
memecat	O
26	B-QUANTITY
pegawainya	O

Menurut	B-PERSON
Ketua	I-PERSON
IKAL	O
(Ikatan	O
Keluarga	B-PERSON
Alumni	I-PERSON
Lemhannas	I-PERSON
RI)	O
PPRA	O
Angkatan	O
LXII	O
itu,	O
menjaga	O
aset	O
Pemerintah	B-PERSON
Provinsi	I-PERSON
(Pemprov)	O
DKI	O
Jakarta	B-LOCATION
harus	O
melibatkan	O
berbagai	O
langkah	O
dan	O
kebijakan	O
untuk	O
memastikan	O
bahwa	O
aset-aset	O
ini	O
dimanfaatkan	O
secara	O
optimal,	O
aman,	O
dan	O
terjaga	O
nilai	O
serta	O
fungsinya	O

Kepala	B-POSITION
Negara	O
meyakini	O
ke	O
depan	O
pemerintah	O
bisa	O
menyelamatkan	O
ratusan	O
triliun	O

Jasad	B-PERSON
Jefry	I-PERSON
Rarun	I-PERSON
(54)	O
sempat	O
dibiarkan	O
begitu	O
saja	O
berhari-hari	O
setelah	O
dimutilasi	O
oleh	O
sepupunya	O
sendiri,	O
Marcelino	B-PERSON
Rarun	I-PERSON

Kendati	O
demikian,	O
terdapat	O
lubang	O
kecil	O
pada	O
tembok	O
tanggul	O
laut	O
Muara	B-PERSON
Baru,	I-PERSON
sehingga	O
air	O
laut	O
mengaliri	O
melalui	O
lubang	O
kecil	O
tersebut	O

Kementerian	B-PERSON
Kesehatan	I-PERSON
Lebanon	I-PERSON
mengatakan	O
sejumlah	O
orang	O
dilaporkan	O
meninggal	O
dunia	O
akibat	O
serangan	O
Israel	O
tersebut	O

Stop	O
berisik	O
di	O
jalan	O
Tot	B-PERSON
Tot	I-PERSON
Wuk	I-PERSON
Wuk!”	I-PERSON
Ungkapan	O
“Tot	O
Tot	B-PERSON
Wuk	I-PERSON
Wuk”	I-PERSON
merujuk	O
pada	O
tiruan	O
bunyi	O
sirene	O
dan	O
strobo	O
yang	O
kerap	O
meraung	O
di	O
jalan	O
raya	O

JAKARTA,	O
KOMPAS.com	B-ORGANIZATION
–	O
Aksi	O
simpatik	O
Palestina	O
yang	O
digelar	O
Free	B-PERSON
Palestine	I-PERSON
Network	I-PERSON
(FPN)	O
di	O
kawasan	O
Bundaran	B-PERSON
Hotel	I-PERSON
Indonesia	I-PERSON
(HI),	O
Jakarta	B-LOCATION
Pusat,	B-PERSON
Minggu	I-PERSON
(21/9/2025),	O
tak	O
hanya	O
diwarnai	O
orasi	O
dan	O
pengibaran	O
bendera	O
Palestina	O

"Ini	O
saya,	O
Minggu	O
lalu,	O
sudah	O
menandatangani	O
surat	O
bersama	O
dengan	O
Mentrans	O
untuk	O
mempercepat	O
masa	O
transisi	O
ini,"	O
kata	O
Yandri	O
kepada	O
wartawan	O
di	O
Redtop	B-PERSON
Hotel,	I-PERSON
Pecenongan,	I-PERSON
Jakarta	I-PERSON
Pusat,	B-PERSON
Minggu	I-PERSON
(27/10/2024)	O

Untuk	O
pengecer	O
yang	O
membeli	O
gas	O
3	B-QUANTITY
kg	O
di	O
pangkalan,	O
kata	O
Toto,	O
ada	O
dua	O
syarat	O
yang	O
perlu	O
dipenuhi	O

Itu	O
yang	O
menyebabkan	O
FR	O
kabur	O
ke	O
rumah	O
neneknya,"	O
ujar	O
Prabu	O
di	O
Polres	B-PERSON
Kota	I-PERSON
Bekasi,	I-PERSON
Senin	I-PERSON
(12/8/2024)	O

Pantauan	B-PERSON
Kompas.com	I-PERSON
pukul	O
18.34	B-QUANTITY
WIB,	O
tidak	O
lagi	O
ada	O
suara	O
bising	O
yang	O
disebabkan	O
oleh	O
kebocoran	O
gas	O

Berdasarkan	O
data	O
Kementerian	O
ESDM,	O
kapasitas	O
terpasang	O
produksi	O
etanol	O
nasional	O
pada	O
2024	B-QUANTITY
mencapai	O
sekitar	O
303	B-QUANTITY
ribu	O
kiloliter	O
(kL)	O
per	O
tahun,	O
dengan	O
realisasi	O
produksi	O
baru	O
sekitar	O
161	B-QUANTITY
ribu	O
kL	O

"Majelis	O
Ulama	B-PERSON
Indonesia	I-PERSON
Kota	I-PERSON
Madya	I-PERSON
Jakarta Utara	B-LOCATION
memberikan	O
apresiasi	O
kepada	O
Polda Metro Jaya	B-ORGANIZATION
dalam	O
hal	O
ini	O
Ditlantas	B-PERSON
Polda	I-PERSON
Metro	I-PERSON
Jaya	I-PERSON
dan	O
Polres	B-PERSON
Pelabuhan	I-PERSON
Tanjung	I-PERSON
Priok	I-PERSON
yang	O
bekerja	O
keras	O
dan	O
aktif	O
melancarkan	O
kemacetan	O
kemarin	O

Sementara,	O
hari	O
pemungutan	O
suara	O
akan	O
digelar	O
serentak	O
di	O
seluruh	O
Indonesia	B-LOCATION
pada	O
27	B-QUANTITY
November	O
2024	B-QUANTITY

Sejak	O
disepakatinya	O
RUU	O
Perampasan	B-PERSON
Aset	I-PERSON
menjadi	O
Prolegnas	B-PERSON
Prioritas	I-PERSON
2025,	O
tersisa	O
kurang	O
lebih	O
hanya	O
4	B-QUANTITY
(empat)	O
bulan	O
sebelum	O
2026	B-QUANTITY

Sementara	O
itu,	O
Enduro	B-PERSON
Sahabat	I-PERSON
Difabel	I-PERSON
menjadi	O
wujud	O
komitmen	O
Pertamina	B-PERSON
Lubricants	I-PERSON
terhadap	O
ekonomi	O
inklusif	O

Sebelumnya,	O
aktivis	O
Greenpeace	B-PERSON
Indonesia	I-PERSON
dan	O
empat	O
pemuda	O
Papua	O
membentangkan	O
banner	O
ketika	O
Wakil	B-POSITION
Menteri	B-POSITION
Luar	B-PERSON
Negeri	I-PERSON
Arif	I-PERSON
Havas	I-PERSON
Oegroseno	O
menyampaikan	O
kata	O
sambutannya	O

Tidak	O
hanya	O
soal	O
keamanan,	O
tetapi	O
juga	O
terkait	O
rute	O
alternatif,	O
titik	O
rawan	O
kemacetan,	O
serta	O
berbagai	O
layanan	O
yang	O
tersedia	O
bagi	O
pemudik,"	O
kata	O
Irjen	B-PERSON
Ribut	I-PERSON
dalam	O
keterangan	O
yang	O
diterima	O
detikcom,	O
Senin	B-DATE
(24/3/2025)	I-DATE

Teguh	O
meminta	O
warga	O
Jakarta	B-LOCATION
untuk	O
memilih	O
paslon	O
sesuai	O
hati	O
nurani	O

Dilansir	O
dari	O
Pusat	B-PERSON
Bantuan	I-PERSON
OpenAI,	I-PERSON
mode	O
rekaman	O
memungkinkan	O
Anda	O
merekam	O
audio	O
langsung	O
di	O
dalam	O
ChatGPT	O

Lebih	O
lanjut,	O
Yusril	O
menegaskan	O
bahwa	O
ekstradisi	O
merupakan	O
kewenangan	O
negara	O
sehingga	O
Paulus	B-PERSON
Tannos	I-PERSON
tidak	O
bisa	O
mengelak	O
jika	O
nantinya	O
Singapura	O
mengabulkan	O
permohonan	O
ekstradisi	O
dari	O
pemerintah	O
Indonesia	B-LOCATION

Untuk	O
itupemeriksaan	O
pada	O
usia	O
45	B-QUANTITY
tahun	O
sangat	O
dianjurkan	O
apabila	O
memiliki	O
riwayat	O
kanker	O
prostat	O
di	O
keluarga	O

Menteri	B-POSITION
Lingkungan	B-PERSON
Hidup/Kepala	I-PERSON
Badan	I-PERSON
Pengendalian	I-PERSON
Lingkungan	B-PERSON
Hidup	I-PERSON
Hanif	I-PERSON
Faisol	I-PERSON
Nurofiq,	O
meninjau	O
kendaraan	O
yang	O
terkontaminasi	O
cemaran	O
Cesium-137	O
di	O
Kawasan	B-PERSON
Industri	I-PERSON
Modern	I-PERSON
Cikande,	I-PERSON
Kabupaten	B-PERSON
Serang,	I-PERSON
Banten,	I-PERSON
7	B-QUANTITY
Oktober	O
2025	B-QUANTITY

Nggak	O
sabar	O
menanti	O
kemeriahan	O
malam	O
menuju	O
tahun	O
2025	B-QUANTITY
bersama	O
BYOND	O
by	O
BSI,	O
bukan	O

Pasangan	O
nomor	O
urut	O
3,	O
Dedie	B-PERSON
Rachim-Jenal	I-PERSON
Mutaqin,	I-PERSON
berada	O
di	O
posisi	O
pertama	O
dengan	O
angka	O
29,6%	O

Antara/Aprillio	B-PERSON
Akbar	I-PERSON
Proyek	I-PERSON
normalisasi	O
Sungai	B-PERSON
Wulan	I-PERSON
di	O
Mijen,	B-PERSON
Kabupaten	I-PERSON
Demak,	I-PERSON
Jawa	I-PERSON
Tengah,	O
9	B-QUANTITY
September	O
2025	B-QUANTITY

Hal	O
tersebut	O
disampaikan	O
Kasie	B-PERSON
Humas	I-PERSON
Polres	I-PERSON
Metro	I-PERSON
Jakarta Selatan	B-LOCATION
AKP	B-POSITION
Nurma	B-PERSON
Dewi	I-PERSON
dalam	O
jumpa	O
pers,	O
Senin	B-DATE
(5/8/2024)	I-DATE

Pada	B-PERSON
Agustus	I-PERSON
lalu,	O
misalnya,	O
rembesan	O
gula	O
rafinasi	O
di	O
pasar	O
retail	O
membuat	O
65	B-QUANTITY
ton	O
gula	O
dari	O
17	B-QUANTITY
pabrik	O
di	O
Jawa Timur	B-LOCATION
menumpuk	O
di	O
gudang	O
alias	O
tak	O
laku	O

Kasat Reskrim	B-POSITION
Polres	B-PERSON
Metro	I-PERSON
Jakarta	I-PERSON
Utara	I-PERSON
Kompol	B-POSITION
Onkoseno	B-PERSON
Gradiarso	I-PERSON
Sukahar	I-PERSON
mengatakan,	O
RLL	O
kini	O
telah	O
ditetapkan	O
sebagai	O
tersangka	O
utama	O
dalam	O
kasus	O
tersebut	O

Menteri	B-POSITION
Perdagangan	O
ini	O
juga	O
menyampaikan	O
duka	O
cita	O
mendalam	O
atas	O
berpulangnya	O
Benny	B-PERSON
Laos	I-PERSON

Menurut	O
dia,	O
JPO	O
Polda Metro Jaya	B-ORGANIZATION
itu	O
merupakan	O
salah	O
satu	O
prioritas	O
karena	O
banyak	O
dipakai	O
oleh	O
pejalan	O
kaki	O
yang	O
bekerja	O
di	O
sekitar	O
Sudirman	B-PERSON
Central	I-PERSON
Business	I-PERSON
District	I-PERSON
atau	O
SCBD	O

Scroll	O
ke	O
bawah	O
untuk	O
melanjutkan	O
membaca	O
Baca	O
berita	O
dengan	O
sedikit	O
iklan,	O
klik	O
di	O
sini	O
Sebelumnya,	O
saat	O
berpidato	O
di	O
sidang	O
tahunan	O
itu,	O
Puan	O
mengatakan	O
bahwa	O
kehadiran	O
Ketua Umum	B-POSITION
Partai	B-PERSON
Demokrasi	I-PERSON
Indonesia	I-PERSON
Perjuangan	I-PERSON
itu	O
sudah	O
diwakili	O
oleh	O
dirinya	O

“Terhadap	O
yang	O
bersangkutan	O
sudah	O
dilakukan	O
penahanan	O
dan	O
ditetapkan	O
sebagai	O
tersangka,”	O
kata	O
Donny	O
lewat	O
pesan	O
singkat,	O
Jumat,	O
12	B-QUANTITY
September	O
2025	B-QUANTITY

Uang	O
tunai	O
itu	O
ditempatkan	O
dalam	O
9	B-QUANTITY
koper,	O
puluhan	O
kardus	O
berukuran	O
sedang	O
hingga	O
tiga	O
filling	O
cabinet	O
berwarna	O
silver	O

Djamari	B-PERSON
Chaniago	I-PERSON
Sesuai	I-PERSON
dengan	O
LHKPN	O
yang	O
terakhir	O
diunggah	O
pada	O
2002,	O
saat	O
masih	O
menjabat	O
Kepala	B-POSITION
Staf	B-PERSON
Umum	I-PERSON
Tentara	I-PERSON
Nasional	I-PERSON
Indonesia	B-LOCATION

